<div class="center"><img class="wp-image-9052" src="/app/uploads/2011/06/matarife-corderos.jpg" /></div>
<p>
	<span style="font-size:12px;"><span style="font-family:arial,helvetica,sans-serif;">La organizaci&oacute;n Ecologistas en Acci&oacute;n exige al Gobierno que analice m&aacute;s de un centenar de ovejas que han pastado en una de las zonas contaminadas por plutonio en Palomares (Almer&iacute;a). En caso de que presentaran muestras de contaminaci&oacute;n radiol&oacute;gica, <strong>piden que el ganado sea incautado y <a href="http://www.mataderos.info">sacrificado</a></strong><a href="http://www.mataderos.info"> </a>antes de que su leche o carne llegue a la cadena alimentaria.</span></span></p>
<p style="margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 20px; margin-left: 0px; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; padding-left: 0px; font-weight: normal; font-size: 0.95em; text-align: left; line-height: 1.5em; ">
	<span style="font-size:12px;"><span style="font-family:arial,helvetica,sans-serif;">Los restos de plutonio de las dos bombas que reventaron en el accidente de un avi&oacute;n estadounidense en 1966 quedaron esparcidos por 41 hect&aacute;reas de terreno. De las seis zonas acotadas por el Centro de Investigaciones Energ&eacute;ticas, Medioambientales y Tecnol&oacute;gicas (Ciemat), una de ellas, denominada zona 6, fue cerrada por una simple l&iacute;nea de alambre de la que cuelgan carteles de no pasar.&nbsp;Como pudo grabar el programa de TVE &quot;El escarabajo verde&quot;, m&aacute;s de cien ovejas pastan en la zona. Aunque el Seprona identific&oacute; al <a href="http://www.igualdadanimal.org/articulos/gary-francione/animales-como-propiedad" target="_blank">pastor</a> y el Ciemat le puso una denuncia, a&uacute;n no se ha analizado a los animales.</span></span></p>
<p style="margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 20px; margin-left: 0px; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; padding-left: 0px; font-weight: normal; font-size: 0.95em; text-align: left; line-height: 1.5em; ">
	<span style="font-size:12px;"><span style="font-family:arial,helvetica,sans-serif;"><strong>&quot;Esas ovejas siguen dando leche y carne</strong> y aunque hayan pasado s&oacute;lo una vez ya pueden estar contaminadas&quot;, denuncia el delegado de Ecologistas en Acci&oacute;n para Palomares, Igor Parra. Como &eacute;l mismo recuerda, ya en 2007 el Gobierno se incaut&oacute; de <strong>otro reba&ntilde;o en la zona 2 y lo <a href="http://www.mataderos.info">sacrific&oacute;</a></strong>. &quot;Nunca se supieron los resultados de aquellos animales&quot;, a&ntilde;ade Parra.</span></span></p>
<p style="margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 20px; margin-left: 0px; padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-bottom: 0px; padding-left: 0px; font-weight: normal; font-size: 0.95em; text-align: left; line-height: 1.5em; ">
	<span style="font-size:12px;"><span style="font-family:arial,helvetica,sans-serif;">Los ecologistas exigen que el cable sea&nbsp;<span style="font-weight: bold; ">sustituido por una valla para evitar incidentes</span>. El Gobierno tiene arrendada la zona 6 y ha iniciado un proceso para su expropiaci&oacute;n. Tambi&eacute;n quieren que se tome la decisi&oacute;n pol&iacute;tica para limpiar la zona cuanto antes.</span></span></p>

